[
  {
    "Question": "‘కుఠారము' అనగా?",
    "A": "కత్తి",
    "B": "గొడ్డలి",
    "C": "గద",
    "D": "బల్లెము",
    "Answer": "గొడ్డలి"
  },
  {
    "Question": "'అశ్వం' పదానికి పర్యాయ పదాలు?",
    "A": "గుర్రం, బిడాలం",
    "B": "శ్వానం, కుర్కురం",
    "C": "అర్వము, ఎక్కిరింత",
    "D": "వ్యాఘ్రం, హయము",
    "Answer": "గుర్రం, బిడాలం"
  },
  {
    "Question": "'ఆవులిస్తే పేగులు లెక్క పెట్టినట్లు' అన్నది?",
    "A": "పొడుపుకథ",
    "B": "సామెత",
    "C": "జాతీయం",
    "D": "శబ్దపల్లవం",
    "Answer": "సామెత"
  },
  {
    "Question": "'ఉత్సాహం' - నానార్థాలు?",
    "A": "ఉత్కచం, ఔక్షకం",
    "B": "ధర్మం - ప్రయత్నం",
    "C": "ప్రయత్నం - సంతోషం",
    "D": "సంబరం - న్యాయం",
    "Answer": "ప్రయత్నం - సంతోషం"
  },
  {
    "Question": "'అందరికీ విద్య' అందించాలని మన రాజ్యాంగంలో పేర్కొన్న ఆర్టికల్?",
    "A": "42వ ఆర్టికల్",
    "B": "43వ ఆర్టికల్",
    "C": "44వ ఆర్టికల్",
    "D": "45వ ఆర్టికల్",
    "Answer": "45వ ఆర్టికల్"
  },
  {
    "Question": "పాఠ్యబోధనా కార్యక్రమంతో పాటు పాఠశాలలో నిర్వహించే ఇతర విద్యా సంబంధ కార్యకలాపాలనేమంటారు?",
    "A": "పాఠ్య కార్యక్రమాలు",
    "B": "సహపాఠ్య కార్యక్రమాలు",
    "C": "వయోజన విద్యా కార్యక్రమాలు",
    "D": "సహపాఠ్యేతర కార్యక్రమాలు",
    "Answer": "సహపాఠ్య కార్యక్రమాలు"
  },
  {
    "Question": "'ఒక వస్తువును లేదా ఉత్పత్తిని దాని ముఖ్య లక్షణాలను వివరిస్తూ ప్రయోజనాలను నొక్కి చూపిస్తూ బహిరంగంగా చూపించినట్లయితే' అ",
    "A": "నమూనా",
    "B": "ప్రణాళిక",
    "C": "ప్రదర్శన",
    "D": "బోర్డు",
    "Answer": "ప్రదర్శన"
  },
  {
    "Question": "బోధనానంతరం విద్యార్థులు ఆర్జించిన సామర్థ్యాలను గుర్తించడానికి ఉపయోగపడే నికష?",
    "A": "పూర్వ నికష",
    "B": "మధ్య నికష",
    "C": "క్షేత్ర నికష",
    "D": "ఉత్తర నికష",
    "Answer": "ఉత్తర నికష"
  },
  {
    "Question": "చంపకమాల పద్యంలో మొత్తం 'జగణము'ల సంఖ్య?",
    "A": "12",
    "B": "13",
    "C": "16",
    "D": "15",
    "Answer": "13"
  },
  {
    "Question": "'చినుకులు ముత్యాల వలె రాలుతున్నాయి' అన్న వాక్యంలోని అలంకారం?",
    "A": "అతిశయోక్తి",
    "B": "వృత్త్యనుప్రాస",
    "C": "రూపక",
    "D": "ఉపమా",
    "Answer": "ఉపమా"
  },
  {
    "Question": "నిర్ణీత అంశం లేదా విషయాన్ని బోధించిన తరువాత విద్యార్థుల్లో ఆశిస్తున్న ప్రవర్తనా మార్పును ఏమంటాము?",
    "A": "బోధన లక్ష్యం",
    "B": "బోధనా ప్రణాళిక",
    "C": "విద్యా ప్రణాళిక",
    "D": "సంస్థాగత ప్రణాళిక",
    "Answer": "బోధన లక్ష్యం"
  },
  {
    "Question": "\"తిక్కనకు గల బిరుదు ఆదికవి” ఇది?",
    "A": "భాషాదోషం",
    "B": "సమస్వర రాహిత్యం",
    "C": "భావదోషం",
    "D": "వ్యాకరణ దోషం",
    "Answer": "భావదోషం"
  },
  {
    "Question": "ఏ పద్యానికి అదే స్వతంత్రభావం కలిగి ఉంటే అది?",
    "A": "కావ్యం",
    "B": "పురాణం",
    "C": "దండకం",
    "D": "ముక్తకం",
    "Answer": "ముక్తకం"
  },
  {
    "Question": "కింది వానిలో సరైనది.",
    "A": "రాజెక్కడ - అత్వసంధి",
    "B": "మీరెవరు - ఉత్వ సంధి",
    "C": "వంటాముదం - సవర్ణదీర్ఘసంధి",
    "D": "తూగుటుయ్యాల - ద్విరుక్తటకారసంధి",
    "Answer": "వంటాముదం - సవర్ణదీర్ఘసంధి"
  },
  {
    "Question": "'పదధ్వనులు' - సరైన విగ్రహవాక్యం?",
    "A": "పదముల కొరకు ధ్వనులు",
    "B": "పదముల యొక్క ధ్వనులు",
    "C": "పదములందు ధ్వనులు",
    "D": "పదముల చేత ధ్వనులు",
    "Answer": "పదముల యొక్క ధ్వనులు"
  },
  {
    "Question": "\"నాయనా! వర్థిల్లు\" ఈ వాక్యం?",
    "A": "ఆశీర్థకం",
    "B": "ఆశ్చర్యార్థకం",
    "C": "అనుమత్యర్థకం",
    "D": "హేత్వార్థకం",
    "Answer": "ఆశ్చర్యార్థకం"
  },
  {
    "Question": "'ఓగిరం' - పదానికి ప్రకృతి?",
    "A": "ఒయ్యారం",
    "B": "ఉగ్రము",
    "C": "వేగిరం",
    "D": "ఆహారం",
    "Answer": "ఉగ్రము"
  },
  {
    "Question": "తిలోదకాలివ్వడం - జాతీయం వాడే సందర్భం?",
    "A": "సంబంధం తెంచుకోవడం",
    "B": "నదిలో స్నానం చేయడం",
    "C": "త్రాగే నీరు ఇవ్వడం",
    "D": "అందరూ కలిసి తిలలు పంచడం",
    "Answer": "అందరూ కలిసి తిలలు పంచడం"
  },
  {
    "Question": "ఆ, ఈ,ఏ అనే సర్వనామాలను ఇలా అంటారు.",
    "A": "ఔపవిభక్తికము",
    "B": "ఆమ్రేడితము",
    "C": "త్రికము",
    "D": "ద్రుతము",
    "Answer": "త్రికము"
  },
  {
    "Question": "\"సంపాతి ఎగురుతున్నాడు” అనేది?",
    "A": "అకర్మక వాక్యం",
    "B": "సకర్మక వాక్యం",
    "C": "క్రియారహిత వాక్యం",
    "D": "సంక్లిష్ట వాక్యం",
    "Answer": "సకర్మక వాక్యం"
  },
  {
    "Question": "‘కుఠారము' అనగా?",
    "A": "కత్తి",
    "B": "గొడ్డలి",
    "C": "గద",
    "D": "బల్లెము",
    "Answer": "గొడ్డలి"
  },
  {
    "Question": "'అశ్వం' పదానికి పర్యాయ పదాలు?",
    "A": "గుర్రం, బిడాలం",
    "B": "శ్వానం, కుర్కురం",
    "C": "అర్వము, ఎక్కిరింత",
    "D": "వ్యాఘ్రం, హయము",
    "Answer": "అర్వము, హయము"
  },
  {
    "Question": "'ఆవులిస్తే పేగులు లెక్క పెట్టినట్లు' అన్నది?",
    "A": "పొడుపుకథ",
    "B": "సామెత",
    "C": "జాతీయం",
    "D": "శబ్దపల్లవం",
    "Answer": "సామెత"
  },
  {
    "Question": "'ఉత్సాహం' - నానార్థాలు?",
    "A": "ఉత్కచం, ఔక్షకం",
    "B": "ధర్మం - ప్రయత్నం",
    "C": "ప్రయత్నం - సంతోషం",
    "D": "సంబరం - న్యాయం",
    "Answer": "ప్రయత్నం - సంతోషం"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో 'సహానుభూతి' ఇతివృత్తంగా గల పాఠ్యాంశం?",
    "A": "పొడుపు - విడుపు",
    "B": "మా ఊరి ఏరు",
    "C": "తొలి పండగ",
    "D": "మంచి బాలుడు",
    "Answer": "మా ఊరి ఏరు"
  },
  {
    "Question": "మన జాతీయ చిహ్నాన్ని ఈ స్థూపం నుంచి స్వీకరించారు.",
    "A": "సాంచీ",
    "B": "అమరావతి",
    "C": "సారా నాధ్",
    "D": "కన్లోజ్",
    "Answer": "సారా నాధ్"
  },
  {
    "Question": "మాతృభాషను నిరాదరించడం సరికాదు. వాడగలిగిన ప్రతి చోటా మాతృభాషనే వాడదాం అని చెప్పడం ఉద్దేశంగా గల పాఠం?",
    "A": "సమదృష్టి",
    "B": "నాటి చదువు",
    "C": "అక్షరం",
    "D": "మమకారం",
    "Answer": "మమకారం"
  },
  {
    "Question": "కింది వానిలో సర్వనామపదం ద్వితీయావిభక్తి రూపం?",
    "A": "మిమ్మల్ని",
    "B": "వాటికి",
    "C": "నా యొక్క",
    "D": "నీ కొరకు",
    "Answer": "మిమ్మల్ని"
  },
  {
    "Question": "మానధనుడాత్మధృతి జెడి హీనుండగు వాని నాశ్రయించుట యెల్లన్ మానెడు జలముల లోపల నేనుగు మెయిదాచినట్టు లెఱుగుము సుమతీ! పై పద్యంలో హీనుడిని దీనితో పోల్చారు.",
    "A": "ఏనుగు",
    "B": "శరీరము",
    "C": "కుంచము నీళ్ళు",
    "D": "పాము పడగ",
    "Answer": "కుంచము నీళ్ళు"
  },
  {
    "Question": "\"శ్రీకరంబుగ నారసింహులకరుణ నీ కథా ప్రారంభమేర్పరించెదను.” అని ద్విపద రచనకు శ్రీకారం చుట్టిన కవయిత్రి?",
    "A": "తాళ్ళపాక తిమ్మక్క",
    "B": "తరిగొండ వెంగమాంబ",
    "C": "ఆత్కూరి మొల్ల",
    "D": "పసుపులేటి రంగాజమ్మ",
    "Answer": "తరిగొండ వెంగమాంబ"
  },
  {
    "Question": "కింది పద్య పాదాలను సరైన క్రమంలో అమర్చండి.",
    "A": "ఆ, ఈ, ఇ, అ",
    "B": "అ, ఇ, ఈ, ఆ",
    "C": "ఆ, అ, ఇ, ఈ",
    "D": "ఆ, ఇ, అ, ఈ",
    "Answer": "ఆ, ఇ, అ, ఈ"
  }
]
